九十後公僕劈炮 移民英國避宣誓

疫情常態下航空業步入寒冬，偌大的機場空洞冷清，唯獨飛往歐美航班的登機櫃位卻人聲鼎沸。在多屬一家大小或青年人的長龍中，同為九十後的阿唐（化名）與女友，手執BNO護照，與近期不少港人一樣踏上離鄉別井之路。加入政府逾兩年半，即將完成3年試用期的阿唐，本有望轉簽公務員長約。不過，穩拿鐵飯碗的他毅然辭職赴英，他接受本報訪問時直言原因很簡單，「只係因為『自由』兩個字」。

阿唐現時已與女友抵英。他說抵步前一度擔心不能入境，因為英國近日疫情持續嚴峻，甚至出現變種病毒，盛傳將限制來自高風險地區如南非及美洲的旅客入境，他憂慮自己入境受阻，幸好最終一切無礙，可於英國開展新生。

Respect

有骨氣

加油

正所謂做人做狗自己揀

無錯，同一份人工，買起埋你公餘時間剩餘自由

識得個已經連屌政府抗疫做得差都唔敢
個個係group屌時佢只留個😅

最緊要堅持信念，唔怕適應新環境，祝福！

兒燈班底褲黃公畜唔敢入呢個post

九十後都趕得切當年有申請BNO 算少數

唔簽應該迫你自己起身

識投胎

唔簽重諗住食長糧，發夢啦

九十後有BNO一定係父母恩啦

90頭大把人有攞

唔簽就炒啦
邊有一兩年後長糧你咬

港共準備引入大陸閪填補

就算96年都唔少
我意思係九十後一定係老豆老母抱住去申請

長糧幾球野 邊有人嫌錢多
講緊每月出幾皮野喎

正確選擇

有撚用咩 公務員冇技能廢人一個
做外賣仔
冇專業學人移民

尊嚴&志氣.

呢個故事嘅教訓係：識投胎真係好重要

97年(好似9/10月左右)TVB新聞都有報, 好多父母都同1/7前出世BB申請BNO.

高級公務員隨時唔止幾球，當年曾蔭權都冇咗兩千幾萬長糧

政府一個價錢7X24享受

你同事，三粒花，閣下不是差狗吧？

當年可以本地申請唔洗寄黎寄去，識唔少90後都有

留名睇世界大戰

郭小姐一定要孝順父母 regardless 藍黃都好

你班死仆街成鳩日放負。好事都畀你哋啲閪口講到出喪咁。

有啲係專業人士，有牌，個個ACO咩

我老母好在當年寧願食少幾餐
都抱住我去金鐘搞bno
無理到我老豆同男家親戚啲奚落
而家先有一道逃生門

好波

去到依d級數
身家都唔少啦

男家親戚而家收皮啦 唔好帶佢哋

咁佢地本身有錢，辭職都唔驚啦

為理念劈炮，值得佩服

但係我唔會好似黃衛兵咁屌晒屈服既公務員係垃圾同政權幫兇

利申非公務員

佢長糧無俾人扣 係打官司輸曬

我91年 父母當年窮 老母仲要藍 根本唔會諗呢d
所以成家都無bno

熟嘅都最少3個唔簽辭左 得連登仔先會成日批鬥 自己連中資都唔敢辭職啦

利申已辭

睇見啲藍親戚酸溜溜好過癮
淨係識話英國疫情失控 失業率又盛
自己得本特衰都係無工開

死黑警？

有種就全部公務員一齊唔簽，可惜冇。。

你養佢呀？緊係做政府走狗，攞盡資源福利，之後心中支持香港人就夠
退休供埋層樓去外國嘆世界，扮手足

專業人士 我會祝福佢哋
垃圾公務員你想我點？
外賣仔好失禮？

單news冇講即係垃圾公務員

正苦最後一定話九成幾簽晒名
唔會話俾人知同期辭職率有幾多

你又咩專業人士阿 咁撚叻阿

辭職都唔會話因為拒簽，所以100%簽

呢位手足值得尊重
簽宣誓書班偽黃貪錢狗 自己檢討下
你地賤過藍絲 為錢出賣香港

黃定藍先？

我冇話你一定係，我嗰句係問題，有問號的

唔係話只要你係97前喺香港出世
就算嗰陣無申請
宜家都有bno 咩

BC值20m

宣誓完 無得過英國

就真係on9至極

3粒花剩人工都十皮
未計有宿舍

想創你個心
無BNO嘅話BDTC身份喺97年就無咗
所以777當年先會話BNO身份永久有份
BNO護照先係得十年valid
將來英國會唔會放寬埋就唔知啦

連登仔﹕分化撚

唔簽邊有得你做
做政府工做到個腦都壞9埋

呢四百五個有幾多個上連登？

後生仔重新上路

咁你記得帶亞媽食多幾個大餐啦。

其實唔簽嘅後果都未訂明，要炒人都有排搞，唔搏升嘅根本有大把本錢玩嘢，又可以即刻提早退休，如果唔簽會影響到退休待遇，就要一次過郁埋所有退休公務員，亦會觸犯基本法，等到有結果嘅時候人哋都去咗英國享福

我新話個新聞個後生仔係分化L
唔團結仲未辭職的公務員

喺私人公司做普通打工仔又學到咩技能

仲講基本法

連燈係咁撚樣㗎啦

我覺得大部份公務員都係名節保身，少做少錯，安安份份，同扮廢少做少錯，文化做成
離開入返私人市場都可以改變觀念繼續拼搏

前綫公務員勁黃

都冇㗎

無錯
90後拎bno果時仲飲緊奶
全靠父母幫手拎

係喎，幾時叫埋班退休公務員簽？唔簽就無得拎長糧

信法治，唔怕

我諗辭左職再移民就冇問題既
辭職後仲要效忠政府咩

以子之矛攻子之盾，100條同102條一直係政府死穴，當年想減人工都要就住就住。況且人哋唔撈都大把身家，怕咩同你玩？腐乳華都未諗到點炒利君雅，更何況一個senior officer?

認真除消防外全部都有份打壓香港人

等睇連登仔笑人蠢

佢地咁愛國就唔好送仔女去英國啦

有決心有行動力, RESPECT
不甘為支共奴

好難講…… 你試下用文革式嘅思維去諗嘢， 冇乜嘢做唔出

支持

依家法律本就無物，任何條款條例都可以任意由政府傳譯

你話一兩個月仲可以拖下 要成一至兩年之後先咬長糧 居然咁大膽唔簽

當年點同今日，當年都冇国安法添
利君雅有RTHK人撐，又出名，暫時未敢玩得太盡
你區區一個Senior officer, 身邊的人都簽曬，你估有冇人撐你？唔插你造你都偷笑

風險自己諗

用國安法搞撚掂啦
利君雅有無簽宣誓？
簽左先有得玩
無簽 直接走人啦

真係做公墓園做到壞腦其中一個例子遲下叫你嘔番哂份糧就好笑

你老豆同男家個邊咁撚廢，不如斷絕關係，豬隊友遲早累埋你

prifessional grade/某d departmental grade
入政府之前做緊你老闆咋

我諗好多公務員都係打算簽左先
再慢慢睇下辭唔辭職走
加上而家經濟唔好，唔係咁易去辭職

on9

番祖國唔洗做榮譽馬萊人

唔離開政府又屌人唔捨得份糧，離開政府移民又笑人要做低技術工種

大把人有啦

新制21年前已經無左長糧啦 on9

Deadline fighter

呢d真公務員

人地講得長糧擺明講舊制啦
衝出黎柒你就真係on99啦

好快條女就會俾鬼仔溝左
個男既就眼濕濕自己一支公又搵唔到工死死氣返香港

唔係想串你...但係90後既人係得97年後半、98年、99年係冇得拎BNO

國安法一早高過基本法仲講法律

咪炒lor
Email講到明必須要簽

慘

真
好過某幾位係到日日笑尻人唔移民
自己係香港

Yes, be a man not a dog. There are 30000 dogs already.

呢啲就真係醒目仔

神早講撚到明唔簽就終止合約
你今時今日仲同我講基本法? 你訓撚醒未呀你老味

恭喜手足，一生平安

希望事成喇
最怕港共用國安法整鳩拒簽既人

有冇資格申請同有冇係BB時比父母抱去申請係兩回事

一簽左=畫押認罪
做一半唔做一半係最差既決定

自由無價

仲用英式思維睇問題

公墓完成日以為自己最醒

脫離現實睇下 bowtie tsang 咩下場

做政府工預咗啦
人工包埋俾人屌俾人笑
同坐完監有案底一樣

出息

唔好弱智啦
果陣日日排隊去搞
排幾日

佢地就係咁on9
以為自己最撚醒食兩家茶禮

公職人員行為失當，萬能key已可玩死

我諗應該冇認罪咁誇張
但係真係比人威脅住支持政府咁姐

連登公墓園： 正傻仔
保住份工 可以繼續做卧底
呢個公墓園應該未出來做過野
冇屋企人要養

世上只有媽媽好
我阿爸成日話「九七之後英國佬唔理你哋㗎喇申請嚟把鬼？」

90後，初級公務員
某程度唔簽係好過

紫荊黨，支那人 遲早落來霸位 會有隱形天花板
(廣東人係中共來講 唔會做到高官)

2x歲的人係要諗下 如果你最後都係走
簽左呢份野會影響你將來 (例如去英國做公務員)

同認罪無分別架啦
日常生活你提一句唔支持支共港共嘅嘢已經犯法
視乎佢捉唔捉你，捉咗一定入硬，同認罪有咩分別

條女仲好, 一同去

都唔係be water

真公務員

咪撚就係

信報竟然

第一百萬位申請者終生免費續領BNO

正評

係,隔離D公墓園POST個個係度講到自己宣誓都好啱, 好撚痴線
叫佢辭職好似叫佢跳樓咁

朋友做金鐘高座
佢話幾多人唔簽移民
初初問佢有無10個8個
佢話唔只100個人4-5個到
佢個部門有幾層

最多50歲提早走陪仔女同未夠3年有仔女

肛派？

有理想 有抱負 有智慧
努力

識人96年11月出世都有

媽咪好愛仔仔 俾英國bno仔仔最好嘅禮物

做公務員為錢真係幾好

Bye.
Btw，冇人想知

又真

即係超過100人，定係得四五個人唔簽

佢嘅父母醒目，識得為子女着想

意思係唔係講有4-5%？

如是者比例都幾多下

成廿萬人簽唔講
講一個劈炮

公務員17萬人
扣返3萬隻狗 = 14萬人
如果係4-5%都有7000人喎